<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Gabriel Gutierrez Santos</title>
        <link>https://saruggs.github.io/</link>
        <description>Pagina de noticias sobre Ciberseguridad</description>
        <item>
            <title>Del ransomware al ciberespionaje: 55 vulnerabilidades de día cero detectadas en 2022 y 2023.</title>
            <link>https://thehackernews.com/2023/03/from-ransomware-to-cyber-espionage-55.html</link>
            <description>Se explotaron hasta 55 vulnerabilidades de día cero en la naturaleza en 2022, y la mayoría de las fallas se descubrieron en el software de Microsoft, Google y Apple. Si bien esta cifra representa una disminución con respecto al año anterior, cuando se armaron la asombrosa cifra de 81 días cero, aún representa un aumento significativo en los últimos años en que los actores de amenazas aprovechan fallas de seguridad desconocidas para su beneficio.</description>
        </item>
        <item>
            <title>Los ciberdelincuentes atacan a los bufetes de abogados con el malware GootLoader y FakeUpdates</title>
            <link>https://thehackernews.com/2023/03/cybercriminals-targeting-law-firms-with.html</link>
            <description>Seis bufetes de abogados diferentes fueron atacados en enero y febrero de 2023 como parte de dos campañas de amenazas dispares que distribuyeron las cepas de malware GootLoader y FakeUpdates (también conocido como SocGholish).

                GootLoader, activo desde finales de 2020, es un descargador de primera etapa que puede ofrecer una amplia gama de cargas útiles secundarias, como Cobalt Strike y ransomware.
                
                En particular, emplea el envenenamiento por optimización de motores de búsqueda (SEO) para canalizar a las víctimas que buscan documentos relacionados con el negocio hacia sitios de descargas ocultas que eliminan el malware JavaScript.</description>
        </item>
        <item>
            <title>Kodi confirma la filtración de datos: 400.000 registros de usuarios y mensajes privados robados</title>
            <link>https://thehackernews.com/2023/04/kodi-confirms-data-breach-400k-user.html</link>
            <description>El proveedor de software de reproducción de medios de código abierto Kodi ha confirmado una violación de datos después de que los actores de amenazas robaran la base de datos del foro MyBB de la compañía que contiene datos de usuarios y mensajes privados.

                Además, los actores de amenazas desconocidos intentaron vender el volcado de datos que comprende 400,635 usuarios de Kodi en el ahora desaparecido mercado de delitos cibernéticos BreachForums.
                
                "Los registros de administración de MyBB muestran que la cuenta de un miembro confiable pero actualmente inactivo del equipo de administración del foro se usó para acceder a la consola de administración de MyBB basada en la web dos veces: el 16 de febrero y nuevamente el 21 de febrero", dijo Kodi en un aviso.</description>
        </item>
        <item>
            <title>Investigadores descubren una falla crítica de ejecución remota de código en la biblioteca Sandbox de vm2</title>
            <link>https://thehackernews.com/2023/04/researchers-discover-critical-remote.html</link>
            <description>Los mantenedores del módulo de espacio aislado de JavaScript vm2 han enviado un parche para abordar una falla crítica que podría abusarse para romper los límites de seguridad y ejecutar shellcode arbitrario.

                La falla, que afecta a todas las versiones, incluida y anterior a la 3.9.14, fue informada por investigadores de KAIST WSP Lab, con sede en Corea del Sur, el 6 de abril de 2023, lo que llevó a vm2 a publicar una solución con la versión 3.9.15 el viernes.
                
                "Un actor de amenazas puede eludir las protecciones de la zona de pruebas para obtener derechos de ejecución remota de código en el host que ejecuta la zona de pruebas", reveló vm2 en un aviso.</description>
        </item>
        <item>
            <title>ChatGPT Security: el programa Bug Bounty de OpenAI ofrece premios de hasta $20,000 por reportes criticos de vulnerabilidades</title>
            <link>https://thehackernews.com/2023/04/chatgpt-security-openais-bug-bounty.html</link>
            <description>OpenAI, la compañía detrás del enormemente popular chatbot ChatGPT AI, ha lanzado un programa de recompensas por errores en un intento por garantizar que sus sistemas sean "seguros y protegidos".

                Con ese fin, se ha asociado con la plataforma de seguridad colaborativa Bugcrowd para que los investigadores independientes informen sobre las vulnerabilidades descubiertas en su producto a cambio de recompensas que van desde "$200 por hallazgos de baja gravedad hasta $20,000 por descubrimientos excepcionales".
                
                Vale la pena señalar que el programa no cubre la seguridad del modelo o los problemas de alucinaciones, en los que se le solicita al chatbot que genere código malicioso u otras salidas defectuosas. La compañía señaló que "abordar estos problemas a menudo implica una investigación sustancial y un enfoque más amplio".
                
                Otras categorías prohibidas son los ataques de denegación de servicio (DoS), las API de OpenAI de fuerza bruta y las demostraciones que tienen como objetivo destruir datos u obtener acceso no autorizado a información confidencial más allá de lo necesario para resaltar el problema.</description>
        </item>
        <item>
            <title>Apple lanza actualizaciones para abordar fallas de día cero en iOS, iPadOS, macOS y Safari</title>
            <link>https://thehackernews.com/2022/09/apple-releases-ios-and-macos-updates-to.html</link>
            <description>Apple ha lanzado otra ronda de actualizaciones de seguridad para abordar múltiples vulnerabilidades en iOS y macOS, incluida una nueva falla de día cero que se ha utilizado en ataques en la naturaleza.

                El problema, al que se le asignó el identificador CVE-2022-32917, tiene sus raíces en el componente Kernel y podría permitir que una aplicación maliciosa ejecute código arbitrario con privilegios de kernel.
                
                "Apple está al tanto de un informe de que este problema puede haber sido explotado activamente", reconoció el fabricante del iPhone en una breve declaración, y agregó que resolvió el error con controles de enlace mejorados.
                
                A un investigador anónimo se le atribuye haber informado sobre la deficiencia. Vale la pena señalar que CVE-2022-32917 también es la segunda falla de día cero relacionada con Kernel que Apple ha remediado en menos de un mes.</description>
        </item>
    </channel>
</rss>
